<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<title>Inklusio</title>
	<subtitle>Inklusio nyhedsstr&amp;oslash;m</subtitle>
	
	<link href="http://inklusio.dk/feed/feed.xml" rel="self"/>
	<link href="http://inklusio.dk/"/>
	<updated>2020-05-20T02:00:00+02:00</updated>
	<id>https://inklusio.dk/</id>
	<author>
		<name>Stein Erik Skotkjerra</name>
		<email>ses@inklusio.dk</email>
	</author>
	
	<entry>
		<title>Invitation til webinar 15. april</title>
		<link href="http://inklusio.dk/posts/webinar/"/>
		<updated>2020-04-04T02:00:00+02:00</updated>
		<id>http://inklusio.dk/posts/webinar/</id>
		<content type="html">&lt;h1 id=&quot;lov-om-webtilg%C3%A6ngelighed%2C-fristen-23.-september-og-corona-tid---s%C3%A5dan-klarer-du-det-hele&quot;&gt;Lov om webtilgængelighed, fristen 23. september og Corona-tid - sådan klarer du det hele &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;#lov-om-webtilg%C3%A6ngelighed%2C-fristen-23.-september-og-corona-tid---s%C3%A5dan-klarer-du-det-hele&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;dato-og-tid&quot;&gt;Dato og tid &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;#dato-og-tid&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Onsdag d. 15. april 2020 kl. 10:00 til 11:00&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;sted&quot;&gt;Sted &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;#sted&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Online webinar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COVID-19 viruset har forandret alles hverdag, men EUs direktiv om webtilgængelighed og den dertilhørende lov om webtilgængelighed kræver stadig at alle offentlige hjemmesider er tilgængelige inden 23. september 2020. I dette webinar vil vi gøre det hele mere overskueligt, og hjælpe dig til at prioritere din tid og indsats i forhold til at opfylde kravene i loven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://inklusio.nemtilmeld.dk/1/&quot;&gt;Tilmeld dig webinaret&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;dette-f%C3%A5r-du-ud-af-at-deltage-i-webinaret&quot;&gt;Dette får du ud af at deltage i webinaret &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;#dette-f%C3%A5r-du-ud-af-at-deltage-i-webinaret&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En oversigt om hvad der skal til for at din hjemmeside opfylder de nye lovkrav&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tips til hvordan du kan prioritere sider, dokumenter og tilgængelighedsfejl så du får mest ud af din begrænsede tid og indsats&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tips til hvordan du kan bruge Siteimprove eller andre værktøjer til at arbejde mere effektivt med tilgængelighed&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Svar på de spørgsmål du har omkring webtilgængelighed generelt og mere specifikt om lov om webtilgængelighed.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;webinaret-er-for&quot;&gt;Webinaret er for &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;#webinaret-er-for&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Projektledere, webredaktører, webansvarlige, designere, udviklere, indholdskonsulenter, tekstforfattere og andre, der er ansvarlige for eller arbejder med hjemmesider. Vi fokuserer primært på krav til offentlige hjemmesider, men webinaret er absolut også relevant for dig der ikke arbejder i det offentlige.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;du-bliver-undervist-af%3A&quot;&gt;Du bliver undervist af: &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;#du-bliver-undervist-af%3A&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;STEIN ERIK SKOTKJERRA – ekspert i digital inklusion og webtilgængelighed hos Inklusio ApS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stein Erik har 20 års erfaring med inkluderende design, digital tilgængelighed og hjælpemiddelteknologier. Han rådgiver virksomheder om implementering  af bæredygtige strategier for at lykkes med inkluderende design og webtilgængelighed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Før stiftelsen af Inklusio ApS har Stein Erik været Head of Accessibility Relations hos Siteimprove. Her stod han blandt andet i spidsen for Siteimproves, bidrag til videreudvikling af standarden EN 301 549, som er grundlaget for EUs direktiv om webtilgængelighed. Herudover har han også været aktiv den internationale arbejdsgruppe som har udviklet WCAG 2.1-standarden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://inklusio.nemtilmeld.dk/1/&quot;&gt;Tilmeld dig webinaret&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
	</entry>
	
	<entry>
		<title>Inklusio og Special Minds samarbejder i kampen for digital inklusion</title>
		<link href="http://inklusio.dk/posts/samarbejde-special%20minds/"/>
		<updated>2020-05-20T02:00:00+02:00</updated>
		<id>http://inklusio.dk/posts/samarbejde-special%20minds/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Alle uanset handicap skal have en positiv oplevelse på jeres websted og kunne navigere og læse relevant indhold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Undersøgelser viser, at butikker, banker og offentlige myndigheder i dag udelukker omtrent hver femte kunde eller bruger fra deres digitale platforme på grund af eksempelvis dårlig læsbarhed eller uforståelige ikoner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dét problem er vi klar til at hjælpe jer med.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Komplette pakker&lt;/h2&gt;
I et nyt samarbejde mellem Inklusio og virksomheden Special Minds IT Aps har vi udviklet tre forskellige pakker, hvor vi giver rådgivning, tester jeres nuværende løsninger og finder alle de steder, hvor der er målgrupper – personer med fysiske og psykiske handicap, svagtseende, døve og ældre osv. – som bliver hægtet af.
&lt;p&gt;Pakkerne, som sikrer, at I er i front med digital inklusion, består af:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rådgivning om, hvordan I udvikler og tester, at I lever op til kravene&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gennemgang, analyse og test af jeres nuværende løsninger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rapport med beskrivelse af problemer og forslag til løsning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rådgivning om løsning af fundne problemer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Special Minds og Inklusio melder sig ind i kampen for digital inklusion&lt;/h2&gt;
Virksomheden Inklusio og Special Minds taler begge om det perfekte match, når det gælder deres nyligt indgåede samarbejde, som skal bidrage til at skabe en mere inkluderende digital verden.
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://specialmindsit.dk/specialmindsit_webtilgaengelighed/&quot;&gt;Download vores pakketilbud&lt;/a&gt; eller læs mere om hvordan &lt;a href=&quot;https://specialmindsit.dk/i-kamp-for-digital-inklusion/&quot;&gt;Special Minds og Inklusio melder sig ind i kampen for digital inklusion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
